中證監算唔算造市？

《Ａ股行情》中證監緊急聲明托市，金融股助力滬綜指倒升0﹒4%

《經濟通通訊社３０日專訊》滬深股市持續偏軟，中證監在盤中罕見發聲明，回應市場關切，稱正在按照國務院金融穩定委員會的統一部署，圍繞資本市場改革，加快推動三方面工作，包括鼓勵上市公司開展回購和併購重組、減少交易阻力，增強市場流動性、引導更多增量中長期資金進入市場。
消息公布後兩市即見藥效，大部分指數收窄迅速跌幅，滬綜指更止跌回升０﹒４２％，現報２５５２﹒８１點；深成指跌０﹒２％，創業板跌０﹒３５％。
中證監提出發揮保險、社保、各類證券投資基金和資管產品等機構投資者的作用，金融股落力托市，平保（滬：６０１３１８）漲近３％，中國銀河（滬：６０１８８１）漲４％，寧波銀行（深：００２１４２）漲４％。（ｅｎ）

維尼熊批准